
# Команда для вывода истории использования команд Git:

history | cut -c 8- | grep git | sort | uniq -c  | sort -n -r | head -n 10

# Git Aliases
[alias]  
  co = checkout
  p = pull
  ci = commit
  com = commit -m
  cob = checkout -b
  dev = checkout develop
  cod = "!git co develop; git p; npm i"
  st = status
  br = branch
  done = push origin HEAD
  hist = log --pretty=format:\"%h %ad | %s%d [%an]\" --graph --date=short
  re = reset --hard HEAD
  who = shortlog -s --     
  diff = diff --word-diff
  ls = log --format='%Cgreen%H %Cred%ai %Creset- %s'
  lsb = "for-each-ref --sort=-committerdate --format='%1B[32m%(committerdate:iso8601) %1B[34m%(committerdate:relative)  %1B[0;m%(refname:short)' refs/remotes refs/heads"
  unstage = 'git reset HEAD --'
  structure = log --oneline --simplify-by-decoration --graph --all
  cobf = "!f() { git checkout -b feature/$1; }; f"
  cobh = "!f() { git checkout -b hotfix/$1; }; f"
  default = "!git symbolic-ref refs/remotes/origin/HEAD | sed 's@^refs/remotes/origin/@@'"   
  newb = "!f() { \
        DEFAULT=$(git default); \
        git co ${2-$DEFAULT}; \
        git pull origin ${2-$DEFAULT}; \
        npm i; \
        git cob ${1}; \
      }; f"  
  bclean = "!f() { \
        DEFAULT=$(git default); \
        git branch --merged ${1-$DEFAULT} | grep -v " ${1-$DEFAULT}$" | xargs git branch -d; \
      }; f" 



# Terminal Aliases
alias st='git st'
alias done='git done'
alias cod='git cod'
alias start='npm run start || npm run start:monolith'
alias link='npm run start-link'
alias unlink='npm run unlink'
alias poff='sudo shutdown -h now'
alias core='cd ~/WorkProjects/front-core/'
alias grc='cd ~/WorkProjects/grc/'
alias taxmon='cd ~/WorkProjects/taxmon/'
alias ui='cd ~/WorkProjects/taxmon-ui/'
alias gvs='cd ~/WorkProjects/gvs/'
alias dnm='rm -rf node_modules && npm i'